如果努力可以成為天才 對天才仲公唔公平

天才可以叫做天才就係因為唔洗出咁多力都做到人地努力做既野 如果努力可以做到天才既話 咁天才仲有咩用

努力成為天才=C朗
天才但都努力=美斯
天才但唔努力=卡斯辛奴

如果才幹係天分
咁極致既努力係咪天分？
如果一個天才最後失敗，做佢有咩價值

以運動界為例，好多時走到最後既唔係所謂天才
反而好多神童中途脫隊，好彩既好似細哨，普通既好似卡卡，悲慘既好似阿祖安奴

小李，你是努力型的天才啊！

天才係出少少力,已經做到凡人努力好耐既野